%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\RequirePackage{luatex85} % Il devrait être possible de supprimer cette ligne un de ces jours…
\documentclass[tikz]{standalone}

\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage{ifthen}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing,calc,shapes,shapes.geometric,patterns}
\tikzset{
  shore/.style   = {
    decoration={random steps, segment length=1mm, amplitude=0.6mm},
    decorate,
    color=blue!50!black, fill=blue, fill opacity=.4,
  },
  track/.style = {
    postaction={draw=gray,densely dashed,line width=10pt},
    postaction={draw=black,double distance=4pt,line width=2pt},
    postaction={draw=gray,densely dashed,line width=4pt},
  }
}

\begin{document}
\foreach \i in {0, ..., 3} {
  \begin{tikzpicture}
    \ifthenelse{\i=2}{
      \clip (-3, -1) rectangle (2, 3);
      \draw[gray, dotted, step=.5] (-3, -1) grid (2, 3);
      \draw[thick, -latex] (0, 0) -- (1, 0) node[midway, below]{$\overrightarrow{\imath}$};
      \draw[thick, -latex] (0, 0) -- (0, 1) node[midway, right]{$\overrightarrow{j'}$};
      \draw[thick, -latex] (0, 0) -- (-1, 1) node[midway, left]{$\overrightarrow{\jmath}$};
      \draw (0, 0) node{$\bullet$} node[below left]{$\mathcal{O}$};
      \draw[track] (-3, 0) -- (-1, 0);
      \draw[track] (0, 1) -- (0, 3);
    }{
      \clip (-3, -1) rectangle (3, 3);
      \draw[gray, dotted, step=.5] (-3, -1) grid (3, 4);
      \draw[track] (-4, 0) -- (-1, 0);
      \draw[track] (.9, .9) -- (4, 4);
      \draw[shore] (-4, 1) to[out=0,in=-130] (4, 5) -- (-4, 5) -- cycle;
      \draw[shore] (-4, -1.5) to[out=0,in=-120] (4, 3) -- (4, -2) -- cycle;
      \ifthenelse{\i=1}{
        \draw (0, 0) node{$\bullet$} node[below left]{$\mathcal{O}$};
        \draw[thick, -latex] (0, 0) -- (1, 0) node[midway, below]{$\overrightarrow{\imath}$};
        \draw[thick, -latex] (0, 0) -- (1, 1) node[midway, right]{$\overrightarrow{j'}$};
        \draw[thick, -latex] (0, 0) -- (0, 1) node[midway, left]{$\overrightarrow{\jmath}$};
      }{}
      \ifthenelse{\i=3}{
        \draw[domain=-1:0,smooth,track] plot ({\x+1-sqrt(1-(\x+1)^2)}, {1-sqrt(1-(\x+1)^2)});
      }{}
    }
  \end{tikzpicture}
}
\end{document}
